銀行/金融狗有咩可以做！！！

喺tg group見到有人咁提議！幫手放上黎，大家討論下！

Sorry 我唔係group admin, 但想講兩句。

除左大家自己出黎遊行 集會 或發夢，作為金融業人，而家可以點幫香港人爭取訴求？ 我覺得有幾個方向。

方向一
繼續大家既聯署，快閃，罷工

方向二
金融佬最出名係咩？有錢丫嘛。課金啦！前線防具，宣傳單張影印Banner，Memo紙筆，612基金，蘋果，立場等等

方向三
幫手做下文宣，向利益派既藍絲 或中立派。

由其是而家香港總商會、國際商會香港分會 同 美國商會都分別發左聲。加上目前唔單止係政治問題，而去到警黑既治安、道德問題。呢點係宣傳上 遊說部分利益派藍絲改變想法。 呢樣我證實左係work的

方向四
亦都係我最想講既，就係銀行本份內做到既野。唔知呢度有冇呢幾類既手足，目前我淨係諗到呢幾個。如果大家諗到其他或更好既，一齊分享下。

第一。前線 （Front Office)
你地有冇成日見到人轉啲錢走呀？
擔心送中條例 及 政治局勢 警黑勾結？ 有既話，咪寫多啲文分享下「連日黎既新聞，警黑合作，一單單黑警既醜聞 搞到個客冇晒信心」比上司捽數 跑唔夠又講下，同人吹水又講下。

對客既時候有冇留意到以下情況呀？又拎黎講下囉。
1. 啲人唔會黎香港上市；
2. 有錢人唔會黎香港開私人戶口；
3. 資金會徹離去新加坡；
4. 外國企業唔會再選擇香港融資

另外，最最最最最重要。你地係咪可以file UAR丫？之前元朗咁多黑社會比「老豆搵仔」起左底，佢地有冇戶口喺你地行丫？個人又好 公司又好，唔好開名 舉報佢地上Compliance啦！黑社會喎 唔係放過下嘛？

第二。公關，處理投訴，社會責任(Public Relations; Complaint Officer; Social Responsibility)

你地拿手咩丫？處理投訴，公開信，關注social responsibility 丫嘛。警隊啲水炮車邊度買既，你地咪睇佢間公司個social responsibility guideline ，再睇下警方之前有冇明顯違反其他武器使用守則，向間軍火商施壓囉。聯署 禁制 施壓 draft 封template send 丫

第三。CDD/KYC/AML/Compliance

係呀 到你地啦。 同上，前線篇最尾嗰段。老豆搵仔谷入面 share左啲咩人既資料 你地就睇下有冇alert 有冇可疑，有就報上去JFIU再關鬼左佢地戶口啦！你地可以睇到佢地有冇可疑transaction 架嘛！ 背後操控住幾多間離岸公司，有咩古怪野。隨時可能你見到何妖過左數比飛天南呢？係咪先？？？？

——————————————————
留意以上 我絕對冇叫你地做犯法野/爆公司私隱。我係鼓勵大家BAU正常途徑做返自己分內事。

打搞晒大家。個場交返比Admin

我無嘢講

Pish

同我入黎一人一信反對黑警加人工! 黑警你憑咩?

記得要加減wordings!!!幫手推

8.5 罷工